風火水電學邊一範好？

打算學翻一技之長，大家有無好介紹？

水

巴打何以見得？

4樣長做長有 是旦一樣啦

好奇一問風火係指邊範?

水電

冷氣消防

水電可以轉做裝修

就係唔知簡邊一樣好

風 = 通風系統, 包括冷氣, 抽風等等
火 = 消防系統, 包括花灑系統, 龍頭/喉"碌"系統(Fire Hydrant/ Hose Reel), 自動警報系統(AFA)
水 = 水喉系統, 包括食水, 咸水, 淋花水, 洗地水, 污水去水, 清水去水系統, 有時會包括埋水池來水等等
電 = 電力系統

點解?

水/電

土

#9 水電可以轉做裝修
水電範圍廣D

前景/工時/危險性/辛苦程度方面有冇太大分別?

緊係水電

水者係水喉?

IT9

因為IT9 4樣都識

風火辛苦啲

風水

正解

火風通常入公司做大project
水電可以靠自己做小生意

岀路闊啲

BSE

消防啦 幾好做
無電燈咁多野搞
又多工開 消防都可以拎埋電工牌

點辛苦法?

電/水>風>火

托紅筒

消防電呀 消防水就唔太好做

我見個消防仔hea 到傻左,
好想做火

一定係風

做風可以同時學埋水電火，又可以拎b 牌
做火水電唔會學到風，水同火唔夠Amp 數拎B 牌
做電雖然拎到B牌，但風險高過風

緊係做水，水喉匠牌難拎過其他牌好多

風

冷氣同抽氣都需要電，學風果陣你會識電
冷氣有排水，有冷凍水，散熱水，你又要識埋水
通風系統受消防處管，你唔多唔少都會識埋火

總結，學風等於學埋其他
當然只係基本野
但都包係一定有工開

通風牌先叫難

最近想學斗木, 但地盤起貨想搵返斗木學師仔做都搵唔到... 新人入行真係好難...打算搵唔到去搵下電工.泥水算

前景工時就大家都差唔多，都係番九個鐘做四至六個鐘野
危險就落地盤點都比較危險，水喉會壓斷手指，扑穿頭，電就會電死，自己睇路做足安全措施好緊要，但好多時係因為人地既錯失而出事
水喉就比較用力多啲，電就要識既野多啲

做building service engineer
玩晒咁多範

一定係火
屬性上有優勢

土木

新人入行真係好撚難...

火, 利申: 第一次pokemon簡小火龍

?

電啦 又唔危險又唔污糟 又輕鬆 又唔洗用體能 又簡單
聽外行人講